**梅赛德斯-奔驰E级**（[德语](../Page/德语.md "wikilink")：**Mercedes-Benz
E-Klasse**）是由[梅赛德斯-奔驰生产的中型豪华](../Page/梅赛德斯-奔驰.md "wikilink")[轿车系列](../Page/轿车.md "wikilink")，其中的E是德语“Einspritzung（意为噴射）”原本指引擎採用效率較好的燃料噴射系統而非[化油器](../Page/化油器.md "wikilink")，燃料噴射引擎普遍後改為代表主管（Executive）的首字母。

E级车是梅塞德斯-奔驰全系列中销量最佳的车型，一向有堅固的車身與沉穩的底盤，1995年推出的W210款E-Class有復古兼空氣力學設計的雙圓燈車頭，風阻係數僅0.27，是當時最流線的四門轎車。其主要对手为[奥迪A6](../Page/奥迪A6.md "wikilink")、[宝马5系](../Page/宝马5系.md "wikilink")、[大众帕萨特](../Page/大众帕萨特.md "wikilink")、[萨博9-5](../Page/萨博9-5.md "wikilink")、凌志ES、豐田凱美瑞、本田雅閣、捷豹XE和日產天籟等等。

## 歷代車系

### 第一代W120 Ponton

[Mercedes-180-W120-Modell-1959-Limousine.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mercedes-180-W120-Modell-1959-Limousine.jpg "fig:Mercedes-180-W120-Modell-1959-Limousine.jpg")
W120是於1953年推出，屬[直列四缸引擎轎車](../Page/直列四缸引擎.md "wikilink")，由平治研製的1.8公升M136引擎驅動。到1956年衍生出W121，使用1.9公升M121引擎。

### 第二代W110 Fintail

[Mercedes_Benz_200_mfd_1967_1988cc.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mercedes_Benz_200_mfd_1967_1988cc.JPG "fig:Mercedes_Benz_200_mfd_1967_1988cc.JPG")
1961年平治推出W110，使用1.9公升M121直列四缸引擎，與W121一樣。1965年7月被附以「Mercedes-Benz
200」之冠稱，引擎則被換作2公升M121。

W110是首款平治汽車成功地通過全面的撞擊測試。

### 第三代W114 Stroke-8

[Mercedes-Benz_W114_front_20081206.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mercedes-Benz_W114_front_20081206.jpg "fig:Mercedes-Benz_W114_front_20081206.jpg")
1968年平治把W110重新設計，成為W114系列。W114是採用直列六缸引擎，被冠以「Mercedes-Benz 230」之稱呼。

### 第四代W115 Stroke-8

[Mercedes-Benz_-8_(5431240296).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mercedes-Benz_-8_\(5431240296\).jpg "fig:Mercedes-Benz_-8_(5431240296).jpg")
在推出W114的一年，平治一併推出W115，使用直列四缸引擎，名稱則為「Mercedes-Benz 220」、「Mercedes-Benz
240」。

### 第五代W123

[Mercedes_200_(W123)_20090812_front.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mercedes_200_\(W123\)_20090812_front.JPG "fig:Mercedes_200_(W123)_20090812_front.JPG")
1976年發佈。

W123分別有四門、兩門，以及加長版本，並有3-4速自動變速。

此代型號是取代前任W114，是當時最成功的E級型號。直至1986年停產為止，一共在全球售出了270萬部。

### 第六代W124

[MercedesBenzW124.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MercedesBenzW124.jpg "fig:MercedesBenzW124.jpg")
同樣由Bruno
Sacco操刀設計，1985年平治推出W124，有[四列和](../Page/四列直缸引擎.md "wikilink")[六列直缸引擎作選擇](../Page/直列六缸发动机.md "wikilink")。兩者皆有柴油版和汽油版本。

與W124一樣作法，有分加長版、旅行車版、轎跑車版以及，常規轎車版本。

到1990年代，由W124開始，此一中型轎車，被正式稱作E系列。

### 第七代W210

[Mercedes-Benz_E_Class_W210_(8120442725).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mercedes-Benz_E_Class_W210_\(8120442725\).jpg "fig:Mercedes-Benz_E_Class_W210_(8120442725).jpg")
1993年Bruno Sacco與德籍的工程人員Peter
Pfeiffer共同設計出平治W210。這是第一款E級轎車是採用[V6引擎](../Page/V6引擎.md "wikilink")，去取代[直列六缸引擎](../Page/直列六缸发动机.md "wikilink")，輸出馬力為221匹。外觀方面則使用圓頭車頭燈，而這是自1976年W123面世以來，平治E級再度重新採用圓形頭燈。

### 第八代W211

[2004_Mercedes-Benz_E55_AMG_W211_Front.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2004_Mercedes-Benz_E55_AMG_W211_Front.jpg "fig:2004_Mercedes-Benz_E55_AMG_W211_Front.jpg")
由於Bruno Sacco於1999年退休，新版本E級設計工作，改由Hartmut
Sinkwitz負責。2002年正式推出W211，外形基本沿襲W210，仍是圓形車頭燈。引擎方面則除了仍然用V6引擎外，還有[V8引擎可供選擇](../Page/V8引擎.md "wikilink")。

W211在推出時除了有常規轎車版本外，就只有旅行車。

在北美市場推出時，W211就在當時上畫電影[黑超特警組2中登場](../Page/黑超特警組2.md "wikilink")。

### 第九代W212

**奔驰W212**
是梅赛德斯-奔驰E级第九代的代號。此代車型有許多創新技術例如交通地標偵測器、速限設定、自動調適遠燈輔助、[夜視鏡等](../Page/夜視鏡.md "wikilink")\[1\]，也跟[梅赛德斯-奔驰S级一樣採用後座類似前座的座椅設計](../Page/梅赛德斯-奔驰S级.md "wikilink")。2009年底前本車在歐美已經全面上市。這款車有許多地方參考該公司的FASCINATION[概念車](../Page/概念車.md "wikilink")，所以有許多像[C級和S級的特徵](../Page/梅赛德斯-奔驰C级.md "wikilink")。

#### E63 AMG

[2012_Mercedes-Benz_E_63_AMG_(W_212_MY12)_sedan_(2012-10-26)_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2012_Mercedes-Benz_E_63_AMG_\(W_212_MY12\)_sedan_\(2012-10-26\)_01.jpg "fig:2012_Mercedes-Benz_E_63_AMG_(W_212_MY12)_sedan_(2012-10-26)_01.jpg")
09年的性能款 E-Class 與SL63 AMG有幾乎相同的動力總成和結構， 包含AMG的 M156
6.2升[V8引擎和SPEEDSHIFT](../Page/V8.md "wikilink") MCT 7段變速。 就跟C63
AMG一樣， 這款E63有更寬的輪軸以適應低迴轉半徑。 從C63 到E63， AMG 展示了賓士對於量產車放入更高馬力引擎的技術躍進，
2012年款引擎換成5.5升V8雙渦輪增壓引擎，馬力525\~557bhp。\[2\]

其中SPEEDSHIFT MCT 7段變速包含: "C" (效率)， "S" (跑車)， "S+" (強化跑車) "M"
(手動)等四種模式，此自動變速系統採用賓士七前速傳統自排變速器，但不以傳統[扭力轉換器和引擎連結](../Page/扭力轉換器.md "wikilink")，而是搭配傳動效率更好的電子控制[離合器](../Page/離合器.md "wikilink")。另外
RIDE CONTROL 的電子式運動性懸吊， 可以減震前懸吊同時帶來更多外觀和內裝的設計自由。

賓士稱此次E級設計為[AMG效能套件](../Page/梅賽德斯-AMG.md "wikilink")(AMG已經被賓士收購成為旗下一個改裝部門)
：包含輕車身， 19吋合金輪圈(前方胎255/35R19 後方胎285/30R19)， 效能懸吊有高彈性比， 後輪鎖定差動有40% 鎖定率，
前方懸吊採用鋁合金與鍛造打造之三連桿結構， 最高速可達300km/hr。

2009 E63 AMG轎車版最初在2009 紐約車展亮相2009年11月於北美全面上市。\[3\] 休旅車型在2010年2月上市售價為
€108，409歐元 (包含19%稅率)。\[4\]

#### E-Guard

[Obere_Mittelklasse_Marktanteile_Deutschland_September_2009.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Obere_Mittelklasse_Marktanteile_Deutschland_September_2009.PNG "fig:Obere_Mittelklasse_Marktanteile_Deutschland_September_2009.PNG")
這是一種裝甲車版E-Sedan 轎車內建有VR4 (之前的 B4) 防彈等級裝甲。隨引擎不同有E350， E500， E350
CDIBlueEFFICIENCY等款式可選。 輪胎和車身都有防炸處理。 標準配備還包含耐久胎
正常時可以240km/h行駛被打爆時還能以80km時速走50km公里以脫離險境。特殊Level
II 懸吊系統上還加裝電子控制系統。 此外尚有警急鈴和， 無線電， 底盤裝甲， 裝飾側線等四種選裝配備。\[5\]

高保護版E-Guard 售價約 €45，000 歐元(德國報價)。 E-Guard 已經於2009/4上市。\[6\]

#### E250 BlueTEC（2009年）

這是一種E250 CDI BlueEFFICIENCY概念車， 但是改裝了7G-TRONIC傳動系統。於2009紐約車展公開展示。\[7\]

#### 款式

#### 轎車型

轎車型首次於2009北美車展展出。2009年3月以2010車款旗號於歐洲上市。\[8\]

#### 跑車型

[Mercedes_E_350_CGI_BlueEFFICIENCY_Coupé_(C207)_front_20100630.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mercedes_E_350_CGI_BlueEFFICIENCY_Coupé_\(C207\)_front_20100630.jpg "fig:Mercedes_E_350_CGI_BlueEFFICIENCY_Coupé_(C207)_front_20100630.jpg")
Coupé跑車版有傳出用w204 C-Class 底盤打造， 但是事實上依然是w212 E-class底盤。 北美銷售部指出E-Class
跑車版60%零件和技術與轎車版一樣， 但它移植了C-Class 上的“靈敏控制”懸吊技術。\[9\]

2009 E-Class 跑車版於日內瓦車展亮相。 2009年5月開賣。\[10\]

#### 休旅車型

[Mercedes_E_220_CDI_BlueEFFICIENCY_T-Modell_Elegance_(S212)_front_20100818.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mercedes_E_220_CDI_BlueEFFICIENCY_T-Modell_Elegance_\(S212\)_front_20100818.jpg "fig:Mercedes_E_220_CDI_BlueEFFICIENCY_T-Modell_Elegance_(S212)_front_20100818.jpg")
全休旅車系已經2009年8月5日前在歐洲所有經銷商上架。\[11\] 後方行李區還可以選購摺疊式座椅。

早期有兩版本搭配Straight-4柴油引擎分別是 E220 CDI BlueEFFICIENCY 和 E250 CDI
BlueEFFICIENCY， E350 CDI BlueEFFICIENCY 和 E350 CGI BlueEFFICIENCY使用V6引擎，
E500使用V8。\[12\]

美國區預計2010年或2011年開賣。\[13\]

休旅車型已經於2009法蘭克福車展公開。\[14\]並於加拿大區2010年以Wagon型號上市。

#### 規格總集

##### 車身

| 底盤代號                            | W212  | S212  | C207  | A207 |
| ------------------------------- | ----- | ----- | ----- | ---- |
| 車體                              | 轎車    | 休旅    | 跑車    | 敞篷   |
| 型號                              | 出廠年   |       |       |      |
| E 200 CGI BlueEFFICIENCY        | 2009- | 2010- | \-    | \-   |
| E 250 CGI BlueEFFICIENCY        | 2009- | 2010- | 2009- | \-   |
| E 300                           | 2009- | 2010- | ?     | ?    |
| E 350 CGI BlueEFFICIENCY        | 2009- | 2009- | 2009- | \-   |
| E 350 4MATIC                    | 2009- | 2010- | \-    | \-   |
| E 500                           | 2009- | 2009- | 2009- | \-   |
| E 500 4MATIC                    | 2009- | \-    | \-    | \-   |
| E 63 AMG                        | 2009- | 2010- | \-    | \-   |
| 型號                              | 出廠年   |       |       |      |
| E 200 CDI BlueEFFICIENCY        | 2009- | 2010- | \-    | \-   |
| E 220 CDI BlueEFFICIENCY        | 2009- | 2009- | \-    | \-   |
| E 250 CDI BlueEFFICIENCY        | 2009- | 2009- | 2009- | \-   |
| E 350 CDI BlueEFFICIENCY        | 2009- | 2009- | 2009- | \-   |
| E 350 BlueTEC                   | 2009- | \-    | \-    | \-   |
| E 350 CDI 4MATIC BlueEFFICIENCY | 2009- | 2010- | 2009- | \-   |
| E-Guard 裝甲車                     |       |       |       |      |
| 型號                              | 出廠年   |       |       |      |
| E 350                           | 2009- | \-    | \-    | \-   |
| E 500                           | 2009- | \-    | \-    | \-   |
| E 350 CDIBlueEFFICIENCY         | 2009- | \-    | \-    | \-   |

##### 引擎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>型號</p></th>
<th><p>出廠年</p></th>
<th><p>引擎</p></th>
<th><p>馬力</p></th>
<th><p>力矩</p></th>
<th><p>0-100 km/h</p></th>
<th><p>最小燃料消耗<br />
(最大效率下)</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Petrol Engines[15]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>E 200 CGI BlueEFFICIENCY</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>1796cc <a href="../Page/渦輪.md" title="wikilink">渦輪</a> I4</p></td>
<td><p>184ps</p></td>
<td><p>270N.m</p></td>
<td><p>8 sec</p></td>
<td><p>11.5L/100 km 測試總程 1000 km。 13.25L/100 km測試總程 10 km。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>E 250 CGI BlueEFFICIENCY</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>1796cc <a href="../Page/渦輪.md" title="wikilink">渦輪</a> I4</p></td>
<td><p>204ps</p></td>
<td><p>310N.m</p></td>
<td><p>7.4 sec</p></td>
<td><p>18L/100 km 測試總程 1000 km</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>E 300</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>2996cc <a href="../Page/V6.md" title="wikilink">V6</a></p></td>
<td><p>231ps</p></td>
<td><p>300N.m</p></td>
<td><p>7.1 sec</p></td>
<td><p>16.19L/100 kmBy 1000 km</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>E 350 CGI BlueEFFICIENCY</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>3498cc <a href="../Page/V6.md" title="wikilink">V6</a></p></td>
<td><p>292ps</p></td>
<td><p>365N.m</p></td>
<td><p>6.3 sec</p></td>
<td><p>16.5L/100 km測試總程 1000 km</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>E 350 4MATIC</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>3498cc <a href="../Page/V6.md" title="wikilink">V6</a></p></td>
<td><p>272ps@6000</p></td>
<td><p>350N.@2400-5000</p></td>
<td><p>6.3 sec</p></td>
<td><p>19.7L/100 km測試總程 1000 km</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>E 500</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>5461cc <a href="../Page/V8.md" title="wikilink">V8</a></p></td>
<td><p>388ps</p></td>
<td><p>530N.m</p></td>
<td><p>5.2 sec</p></td>
<td><p>21.9L/100 km 測試總程 1000 km</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>E 500 4MATIC</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>5461cc <a href="../Page/V8.md" title="wikilink">V8</a></p></td>
<td><p>388ps@6000</p></td>
<td><p>530N.m@2800-4800</p></td>
<td><p>5.2 sec</p></td>
<td><p>29.4L/100 km 測試總程 1000 km</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>E 63 AMG</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>6208cc <a href="../Page/V8.md" title="wikilink">V8</a></p></td>
<td><p>525ps@6800</p></td>
<td><p>630N.m@5200</p></td>
<td><p>4 sec</p></td>
<td><p>29.96L/100 km 測試總程 1000 km</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>E 63 AMG S-Model</p></td>
<td><p>2013–</p></td>
<td><p>5,461cc <a href="../Page/V8.md" title="wikilink">V8</a></p></td>
<td><p>585ps@5500</p></td>
<td><p>800 N·m@2000–4500</p></td>
<td><p>3.6 sec</p></td>
<td><p>10.3 L/100 km 測試總程 1000 km</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>柴油引擎[16]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>E 200 CDI BlueEFFICIENCY</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>2143cc I4</p></td>
<td><p>136ps</p></td>
<td><p>360N.m</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>13L/100 km</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>E 220 CDI BlueEFFICIENCY</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>2143cc I4</p></td>
<td><p>170ps</p></td>
<td><p>400N.m</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>13.6L/100 km</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>E 250 CDI BlueEFFICIENCY</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>2143cc I4</p></td>
<td><p>204ps</p></td>
<td><p>500N.m</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>15.56L/100 km</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>E 350 CDI BlueEFFICIENCY</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>2987cc <a href="../Page/V6.md" title="wikilink">V6</a></p></td>
<td><p>231ps</p></td>
<td><p>540N.m</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>18L/100 km</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>E 350 <a href="../Page/BlueTec.md" title="wikilink">BlueTEC</a></p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>2987cc <a href="../Page/V6.md" title="wikilink">V6</a></p></td>
<td><p>211ps</p></td>
<td><p>540N.m</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>19.99L/100 km測試總程 15 km</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>E 350 CDI 4MATIC BlueEFFICIENCY</p></td>
<td><p>2009-</p></td>
<td><p>2987cc <a href="../Page/V6.md" title="wikilink">V6</a></p></td>
<td><p>231ps</p></td>
<td><p>540N.m</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>20.969L/100 km</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

E 500在美加地區以 E 550 代號銷售。

##### 傳動

| 車型                                             | 出廠年   | 標準                | 選配           |
| ---------------------------------------------- | ----- | ----------------- | ------------ |
| E 200 CGI BlueEFFICIENCY                       | 2009- | 6速手排              | \-           |
| E 250 CGI BlueEFFICIENCY                       | 2009- | 6速手排              | \-           |
| E 300                                          | 2009- | 7G-TRONIC         | \-           |
| E 350 CGI BlueEFFICIENCY                       | 2009- | 7G-TRONIC         | \-           |
| E 350 4MATIC                                   | 2009- | 7G-TRONIC         | \-           |
| E 500/E 550 (US)                               | 2009- | 7G-TRONIC         | \-           |
| E 500 4MATIC                                   | 2009- | 7G-TRONIC         | \-           |
| E 63 AMG                                       | 2009- | SPEEDSHIFT MCT 7速 | \-           |
| 車型                                             | 出廠年   | 標準                | 選配           |
| E 200 CDI BlueEFFICIENCY                       | 2009- | 6速手排              | 5速自排         |
| E 220 CDI BlueEFFICIENCY                       | 2009- | 6速手排              | 5速自排 |-8 sec |
| E 350 CDI BlueEFFICIENCY                       | 2009- | 7G-TRONIC         | \-           |
| E 350 [BlueTEC](../Page/BlueTec.md "wikilink") | 2009- | 7G-TRONIC         | \-           |
| E 350 CDI 4MATIC BlueEFFICIENCY                | 2009- | 7G-TRONIC         | \-           |

#### 生產

E-Class 跑車型與C-Class一樣在德國[不萊梅生產](../Page/不萊梅.md "wikilink")，
轎車版在德國[辛德林根生產](../Page/辛德林根.md "wikilink")。

E63 AMG 將由[Mercedes-AMG生產](../Page/梅賽德斯-AMG.md "wikilink")，
這也是Mercedes-AMG第一款自行生產的產品。

#### 圖片集

<File:2010> Mercedes-Benz E350 coupe -- 10-02-2009.jpg |E-Class 跑車型 (US)
Image:Mercedes-Benz E 350 CGI Coupé Heck.JPG|跑車型後方視點 Image:Mercedes-Benz
W212 E 350 BlueTEC Heck.JPG| W212 BlueTEC後方視點 Image:Mercedes-Benz W212 E
220 CDI Avantgarde 7-G-Tronic Obsidianschwarz Interieur.JPG|W212 內裝

#### 得獎

賓士新E-Class和E-class Coupe 獲頒AUTOBILD雜誌10萬名讀者票選"年度最佳外型車款" [AUTOBILD
Magazine](http://www.autobild.de/)。 \[17\]

### 第十代W213

[2017_Mercedes-Benz_E_200_d_(W_213)_sedan_(2017-11-28)_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2017_Mercedes-Benz_E_200_d_\(W_213\)_sedan_\(2017-11-28\)_01.jpg "fig:2017_Mercedes-Benz_E_200_d_(W_213)_sedan_(2017-11-28)_01.jpg")
2016年1月11日[北美车展上](../Page/北美车展.md "wikilink")，第10代奔驰E级车正式发布。

## 參考資料

  - 《Road & Track》雜誌2009年六月號
  - 《Automobile》雜誌2009年六月號

[Category:梅賽德斯-賓士車輛](../Category/梅賽德斯-賓士車輛.md "wikilink")
[Category:行政轎車](../Category/行政轎車.md "wikilink")
[Category:中型車](../Category/中型車.md "wikilink")
[Category:前置引擎](../Category/前置引擎.md "wikilink")
[Category:後輪驅動](../Category/後輪驅動.md "wikilink")
[Category:四輪驅動](../Category/四輪驅動.md "wikilink")
[Category:雙門轎跑車](../Category/雙門轎跑車.md "wikilink")

1.

2.

3.  [New York: Mercedes-Benz E63 AMG says 'Ich bin ein
    monster'](http://www.autoblog.com/2009/04/08/new-york-mercedes-benz-e63-amg-says-ich-bin-ein-monster/)

4.  [Mercedes Benz E63 AMG Estate
    Specs](http://www.carthusiast.com/mercedes-benz-e63-amg-estate-specs-2363.html)

5.  [MERCEDES-BENZ ANNOUNCE E-GUARD
    MODEL](http://germancarscene.com/2009/02/09/mercedes-benz-announce-e-guard-model/)

6.

7.  [New York 2009: Mercedes E250 Bluetec concept would get 28/39
    city/hwy
    rating](http://green.autoblog.com/2009/04/08/new-york-2009-mercedes-e250-bluetec-concept-would-get-28-39-cit/)

8.

9.  [2010 Correction- Mercedes E-Class Coupe Is More Than 60 Percent
    Based On
    E-Class](http://www.leftlanenews.com/correction-mercedes-e-class-coupe-is-more-than-60-percent-based-on-e-class.html/)

10.

11.

12.

13. [REPORT: Mercedes bringing E-Class Wagon
    Stateside](http://www.autoblog.com/2009/08/11/report-mercedes-bringing-e-class-wagon-stateside/)

14. [Frankfurt 2009: 2011 Mercedes-Benz E-Class
    Wagon](http://www.autoblog.com/2009/09/15/frankfurt-2009-2011-mercedes-benz-e-class-wagon/)

15.

16.
17. [Top-Modell 2009](http://www.autobild.de/artikel/auto-bild-design-award_902811.html/Deutschlands)